export const data = {
  "questions": [
    {
    "question": "Какова основная цель использования Lua в разработке программного обеспечения?",
    "options": [
      "Управление репозиториями кода",
      "Создание скриптов для автоматизации",
      "Обеспечение взаимодействия между модулями",
      "Мониторинг производительности приложений"
    ],
    "correctOption": "Создание скриптов для автоматизации"
    },
    {
    "question": "Как можно определить функцию в Lua?",
    "options": [
      "Используя ключевое слово `function`",
      "С помощью ключевого слова `def`",
      "Через оператор `lambda`",
      "Используя ключевое слово `func`"
    ],
    "correctOption": "Используя ключевое слово `function`"
    },
    {
    "question": "Что такое таблицы в Lua?",
    "options": [
      "Это массивы с фиксированным размером",
      "Это структуры данных, которые могут хранить ключи и значения",
      "Это только числовые массивы",
      "Это объекты, используемые для управления памятью"
    ],
    "correctOption": "Это структуры данных, которые могут хранить ключи и значения"
    },
    {
    "question": "Как в Lua можно выполнить итерацию по таблице?",
    "options": [
      "С помощью цикла `for` и функции `pairs`",
      "Используя цикл `while`",
      "С помощью ключевого слова `foreach`",
      "Используя встроенную функцию `iterate`"
    ],
    "correctOption": "С помощью цикла `for` и функции `pairs`"
    },
    {
    "question": "Как в Lua можно объявить локальную переменную?",
    "options": [
      "Используя ключевое слово `local`",
      "С помощью ключевого слова `var`",
      "Через ключевое слово `let`",
      "Используя ключевое слово `global`"
    ],
    "correctOption": "Используя ключевое слово `local`"
    },
    {
    "question": "Как в Lua можно вызвать функцию из модуля?",
    "options": [
      "Используя оператор `:`",
      "С помощью оператора `.`",
      "Через ключевое слово `import`",
      "С помощью ключевого слова `require`"
    ],
    "correctOption": "С помощью ключевого слова `require`"
    },
    {
    "question": "Что такое метатаблицы в Lua?",
    "options": [
      "Это таблицы, которые используются для управления метаданными",
      "Это таблицы, которые содержат только числа",
      "Это таблицы, которые автоматически очищаются",
      "Это таблицы, которые используются для хранения глобальных переменных"
    ],
    "correctOption": "Это таблицы, которые используются для управления метаданными"
    },
    {
    "question": "Как в Lua можно обработать ошибку во время выполнения?",
    "options": [
      "С помощью функции `pcall`",
      "Используя ключевое слово `try`",
      "Через ключевое слово `catch`",
      "С помощью функции `errorHandler`"
    ],
    "correctOption": "С помощью функции `pcall`"
    },
    {
    "question": "Как в Lua можно объединить строки?",
    "options": [
      "С помощью оператора `..`",
      "Используя оператор `+`",
      "Через функцию `concat`",
      "С помощью ключевого слова `append`"
    ],
    "correctOption": "С помощью оператора `..`"
    },
    {
    "question": "Какова основная цель использования функции `require` в Lua?",
    "options": [
      "Для подключения модулей",
      "Для объявления переменных",
      "Для выполнения циклов",
      "Для обработки ошибок"
    ],
    "correctOption": "Для подключения модулей"
    }
  ]
  }
